8警涉嫌通州街公園襲擊露宿者案 押至下月2日再訊 各人准以一千元保釋

8名警員去年2月於深水埗通州街公園執勤時，涉嫌襲擊露宿者及破壞露宿者財物，被控刑事毀壞、傷人、妨礙司法公正及公職人員行為失當等罪名，今早在東區裁判法院提堂。案件押後至下月2日再訊，各人准以現金一千元保釋，期間不准接觸控方證人及不可返回案發現場。

6男2女被告，當中首被告郭展昇涉及最多控罪，包括一項傷人及兩項刑事毀壞罪。他被控在去年2月4日在通州街公園執勤期間，與另外第三被告梁飛鵬及第八被告陳守業，非法及惡意對阮文山的身體加以嚴重傷害，其後同月24日，在公園損毀一個屬於阮文山的膠箱及屬於另一人的米、罐頭及膠箱等財物。

而梁飛鵬亦與第四被告龐雋詩，涉嫌在案發時企圖遮蓋閉路電視鏡頭，被控意圖妨礙司法公正。

第五至第七被告林華嘉、莫志成及尹栢詩就涉嫌誣陷一名男子管有危險藥物，涉嫌妨礙司法公正。

至於第二被告韓廷光，就涉嫌見證其他警員犯罪，而無履行警員職責，被控兩項公職人員行為失當罪。

咁都唔告暴動？

一千蚊

1千？

唔會有事 香港公安有特權